[突發］八達通xApple pay

It’s finally happening. Hong Kong iPhone users have waited eagerly for the ubiquitous Octopus transit card to arrive on Apple Pay ever since the first global FeliCa iPhone models were announced in September 2017. They were disappointed when Octopus Cards Limited (OCL) unveiled the first smartphone wallet version of the FeliCa based Octopus as Smart Octopus in Samsung Pay in December 2017, reportedly an exclusive multi-year deal. Needless to say, there was no mention of Apple Pay.

Hong Kong iPhone users are finally getting their wish: Octopus on Apple Pay will launch in Hong Kong with iOS 13, the iOS 13 beta contains specific Apple Pay Octopus references along with Apple Pay server side references which indicate that OCL is likely field testing with the latest beta:

The current setup for Smart Octopus in Samsung Pay is similar to Apple Pay Suica, but it’s a little more user friendly for inbound visitors: a new virtual Octopus card can be created directly in Wallet without using a separate app like SuicaEng or HOP App. You can transfer a plastic Octopus card, but just like Suica and HOP, the plastic card cannot be used after transfer, and can only be used on a single device at a time.

The Apple Pay Octopus device profile will be the same as Suica: iPhone 7/7 Plus purchased in Japan (models A1779/A1785), iPhone 8/8 Plus, iPhone X, iPhone XS/XS Plus, iPhone XR set up with Face ID or Touch ID, and Apple Watch Series 3 and later. There is a possibility that non-Japanese iPhone 7 models might also support Octopus as the new FeliCa tag support in iOS 13 Core NCF is supported across all iPhone 7 models.

The iPhone XS and XR models have the A12 Bionic exclusive Express Card with power reserve feature that gives users an additional 5 hours of Express Card use when iPhone in low battery power reserve mode. A12 powered FeliCa performance is also much improved over previous iPhone models. My experience with Apple Pay Suica performance on iPhone XS has been as fast and reliable as plastic Suica with none of the iOS issues of previous iPhone models or iOS versions. Apple Pay Octopus performance on iPhone XS/XR models will have the same advantages.

希望係真

用samsung smart octopus或者Android octopus sim啦on9 iphone死忠

唔撚信，唔希望又失望

fake news
水份多到 NFC又串錯

ONISE

an機更新完用唔到

Samsung同八達通合作個約就嚟完
遲d iPhone實有